[Tsim_Sha_Tsui_Centre_&_Empire_Centre_2011.jpg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Tsim_Sha_Tsui_Centre_&_Empire_Centre_2011.jpg "fig:Tsim_Sha_Tsui_Centre_&_Empire_Centre_2011.jpg")
[Tsim_Sha_Tsui_Centre_Atrium_2006.jpg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Tsim_Sha_Tsui_Centre_Atrium_2006.jpg "fig:Tsim_Sha_Tsui_Centre_Atrium_2006.jpg")
由有蓋天橋相連的**尖沙咀中心**（**Tsim Sha Tsui
Centre**）及**帝國中心**，座落於[港鐵](../Page/港鐵.md "wikilink")[尖沙咀站及](../Page/尖沙咀站.md "wikilink")[尖東站](../Page/尖東站.md "wikilink")，與[天星小輪](../Page/天星小輪.md "wikilink")[港島線碼頭近在咫尺](../Page/港島.md "wikilink")。隨著[尖沙咀東部美化計劃展開後](../Page/尖沙咀東部.md "wikilink")，多個商場及酒店皆重新進行粉飾工程，以製造更佳環境。自2006年**尖沙咀中心**及[帝國中心進行粉飾工程後](../Page/帝國中心.md "wikilink")，多間海景地舖改建為複式商舖，更引入多間食肆，成為遊客必到的美食熱點，而該中心亦為信和總部。大廈在2017年進行翻新工程。

此處之Alfresco
Lane是全港最長的海景露天茶座，可欣賞美麗[維港景致](../Page/維港.md "wikilink")，並匯聚各國美食，是遊客必到的美食熱點之一。每逢聖誕及新年，**尖沙咀中心**及[帝國中心外牆更會展現璀璨的燈飾](../Page/帝國中心.md "wikilink")，增添濃厚的節日氣氛。

尖沙咀中心為[幻彩詠香江參與匯演建築物之一](../Page/幻彩詠香江.md "wikilink")。

<File:Tsim> Sha Tsui Centre Bridge Access 201707.jpg|尖沙咀中心及帝國中心由有蓋天橋相連
<File:Tsim> Sha Tsui Centre UG Shops 201707.jpg|UG層商店
[File:Tsim_Sha_Tsui_Center_Xmas.JPG|尖沙咀中心聖誕燈飾（2007](File:Tsim_Sha_Tsui_Center_Xmas.JPG%7C尖沙咀中心聖誕燈飾（2007)）
<File:Tsim> Sha Tsui Centre (Hong Kong).jpg|晚上的尖沙咀中心，前方道路為麼地里。

## 參看

  - [帝國中心](../Page/帝國中心.md "wikilink")

## 外部連結

  - [尖沙咀中心網頁](http://www.tsimshatsuicentre.com.hk/)

[en:Tsim Sha Tsui Center and Empire
Center](../Page/en:Tsim_Sha_Tsui_Center_and_Empire_Center.md "wikilink")

[Category:油尖旺區寫字樓](../Category/油尖旺區寫字樓.md "wikilink")
[Category:油尖旺區商場](../Category/油尖旺區商場.md "wikilink")
[Category:信和集團物業](../Category/信和集團物業.md "wikilink")
[Category:尖沙咀東](../Category/尖沙咀東.md "wikilink")
[Category:幻彩詠香江](../Category/幻彩詠香江.md "wikilink")